【飲茶打尖霸王】有片直擊 潮江春部長安排熟客打尖 本刊當場踢爆 (足本版)

往酒樓飲茶，人多時要取籌等位是常識吧。但有讀者向本刊投訴，大埔新達廣場的潮江春，有部長經常私下幫熟客插隊留枱，非常離譜

為求真相，記者上週日前往實地視察。咦，一個兩個均是這樣，為何他們均站在後門和收銀處旁？這位咬著芒果乾的大叔，站著等待大約5分鐘，一名女部長就靜俏俏安排入座。

就是這樣，大叔施施然插隊入座，原本於門口等候的親友，當知道有位後，就大模斯樣會合。

輪到第二個女茶客站左收銀處旁，她均是沒有取籌，果然不消幾分鐘，她成功插隊入座，一眾親友又很有默契出現，還送贈一盒甜品予得力部長，就當是回禮吧。

如是者，不停有熟客橫手干預，他們均熟悉規矩，最可憐要算是一班乖乖站在門口排隊的食客，記者也嘗試領取二人枱籌號，最終卻要苦等接近一小時。

及後，由於職員對記者在場內拍攝感到可疑，再不敢幫熟客插隊。此時，一位持柺杖的婆婆站在後門呆等約十分鐘，沒有職員理會她。婆婆表情很無奈，因為記者正靠近她身旁，所以無職員敢上前接觸她，於是婆婆就索性自己出馬霸枱，最後當然失敗而回。

記者上前踢爆這批茶客和侍應，經理高先生見狀隨即上前勸阻，着茶客不用回應，高經理亦否認提供插隊貴賓式制度。

美心集團就事件回覆本刊，已要求員工應按照相關指引同流程處理。

究極魚蛋論

全香港都係咁

只不過係另一種形式既VIP

你估過時過節佢地唔洗買返d月餅同年糕咩

條數係返度

I咩cac
新年封大封利是你吹得佢脹咩

睇死又係大陸人，有鄉音

正常熟客入先
無問題

飲茶文化不嬲都係咁

支那特質

點只月餅年糕
親戚D廢老擺生日酒
早午晚都係同一間食

新茶客

岩呀 比我都會咁做 另類米飯班主

咪玩啦, 餐廳有權唔做你生意

不嬲無講要先後入場

呢樣真係全香港茶樓都係咁

由於新加坡華人多，港式酒樓特別受歡迎，我在三十多年前已在新加坡開設了一間潮州酒樓，專門製作港式點心，酒樓聘請了兩位行內著名的港式點心師傅，他們均是具創意的人才，愛創造新款點心，如首創迷你月餅、楊枝甘露等。

新加坡的茶客通常也會訂枱。有一次，我們酒樓訂位部收到一位李小姐來電，訂了一張三位枱。酒樓向來不太喜歡招待三位枱，三位枱往往安排在比較近廁所角落位置。豈料那次的李小姐來到，夥計們見到才知「大鑊」了！原來她的爸爸是新加坡總理李顯龍、媽媽是總理夫人！

總理一家光顧，故意低調，沒有說出身份，夥計慌張得三魂不見了七魄，原本想立即安排他轉枱或移入房內，但李顯龍卻說不用，像平民百姓般坐在人群中，點了即叫即蒸的廣東點心。夥計們原打算補鑊，拿了些生果招呼站在門外的總理隨從，但他們非常清廉，一律不要。李顯龍吃完點心後，一家三口便埋單走人，一點便宜也不會拿，非常清廉。我真的非常欣賞他！

隔了不久，大家又再疏於防範，李小姐又再來電訂枱，夥計還是沒有留意，結果又是總理一家三口，他們照舊被安排坐在廁所角落位置的枱，低調地吃港式點心。又再捉蟲！幸好我們的酒樓向來着重服務，相信突擊也不會失禮。

聽行家說，除我們的酒家外，李總理還愛到四周的港式酒樓、茶餐廳用膳，下次到新加坡飲茶，不妨留意一下李顯龍會否在左近。